【靈港】地獄空蕩蕩，魔鬼在人間

寒風刺骨。

十一月下旬的一個晚上，天氣由涼轉寒，還未等人反應過來，天上已是大雪紛飛，剛過午夜，街道上便積了層雪。

緩緩睜開眼，我正坐在一輛轎車上，身邊是女生細微的呼吸聲。

司機是文叔退休後臨時頂替的新人，車開得不算穩，我沒能睡個好覺。

車廂外，是一條人來人往的街道。

街道酒吧林立，昏暗的馬路上，飛捲著鵝毛大雪，幾個醉漢放聲高歌，一些衣著暴露的女人在簷篷下抽菸，也有男女醉倒在地。

我抬手望了眼錶，不過十二點多，時間還早，街道煙霧迷離，燈紅酒綠，空氣裡飄盪著淡淡的酒味，與劣質的菸味混合。

「你醒嗱，仲要等多陣。」車廂裡的秘書黛抬眼望向我。

黛今年剛滿十九歲，皮膚白晢，長了張成熟的臉龐，個頭也高，穿上一身黑色西裝後，看著跟二十七八歲沒有兩樣，只是那雙明亮的眼眸，不時流露出幾分疲態。

通宵達旦的工作並不輕鬆，與他整天東奔西跑，即使是男人也吃不消，何況一個小女生。

我嗯了聲，沒說話。

新來的司機不太熟路，在路上漫無目的地轉了好一會，才在一條冷巷停下。

整了整衣領，我推開車門，冷清的街道上，杳無人煙，一根根老舊的街燈聳立著，散發昏黃的微光。

我望向前方的酒吧，酒吧門面簡約，沒有任何裝飾，紅木製的大門半掩，暗淡的燈光映出門上的數字－－「44」。

推開大門，內裡並無喧嘩傳出，我隨著樓梯一路向下，入眼的是間清靜的酒吧。

酒吧只有幾個客人，一個臉色蒼白的女人正在吧台抹杯。

低沉的音樂在酒吧內回蕩，歌音溫婉，是首很老的歌，我隱約記得，中學時自己還把這首歌設成鈴聲。

可惜在場的客人都是些年輕人，似乎沒有幾個認識這首歌。

「照舊？」女人問。

我從衣袋拿出菸：「嗯。」

女人點頭，又望向黛。

「我唔洗。」黛急忙搖頭，補充了句：「不過佢個杯要加水。」

「唔加。」我嚴正拒絕。

「至少加冰。」黛瞪圓了眼。

看著冰塊落進酒裡，我感到落寞，這份工作確實不是人幹的，連屁大的事也要被人管。

隨手點起菸，灰白的煙霧緩緩升騰，我不禁思考起轉工的可能性。

不一會，女人擦了擦桌面，把矮胖的酒杯放到我面前，杯內的方冰頗大，刻印著「44」二字。

杯上有層淺淺的冰霧，幽暗的燈光映著長桌與酒液的棕色。

音樂其實也似老酒，越久越有味道，女聲低沉，帶點憂愁，動人心弦。

酒杯很快見底，女人默默換上一杯新酒，又繼續擦拭酒杯。

黛看著雲霧繚繞的宋文生，沒有催促打擾。

宋文生是她第五位上司，也是她跟得最長的一位，足有一個月零四日。

宋文生的職位流失率其實很大，能堅持半年已經算是奇聞，而這位聽說已經在這職位上待了三年，儘管只是聽說，也足以讓她尊敬。

要知道，她對上的四位上司，有三位已經躺在浩園。而剩下的那位，最後只找回一隻高跟鞋，硬要算的話，還有兩根手指。

樓梯上突然傳來開門聲。

很快，一行穿著休閒服的男人陸續從樓梯出來，為首一人掃了眼酒吧，在角落的空桌坐下。

幾人的臉看著像是混血兒，說的雖然是中文，言談間卻不時混雜幾句英語，口音也不似本地人。

為首的金髮青年忽然嘆了一聲：「最近第七區太多新人喇，班友咩都做，頂爛曬個市。」

高個子用普通話答：「還行吧，我看案件還是那樣而已。」

金髮青年望了高個子一眼，說：「係咩，咁你老師漢尼克呢？做咩我收到風話佢老人家惹到啲麻煩，已經走咗佬，返咗梵帝岡嘅？」

高個子瞪著金髮青年，怒目圓瞪，卻沒有反駁。

一個中年人打圓場，笑呵呵地說：「漢尼克老師嘅運氣一直都係咁差，不過一定無事嘅。」

「唔關運氣事……」

「唔關?」

金髮青年眼神閃縮，壓低聲音，支支吾吾：「具體係點，其實我都唔清楚，不過聽講機關最近幾單case都唔太順利，半個月嚟已經有四個探員除咗名，我估，多數係遇到個啲嘢……」

中年人愣了愣，追問：「個啲嘢？你肯定？」

黛與這幾人相隔不過六七步，當然也能聽到他們的對話。

原本她只以為是幾個外地人，沒想到竟是專門撿漏的鬣狗。

她抬眼望向宋文生，正想說話，卻忽然想到了什麼，連忙閉起嘴。

「肯唔肯定？個啲嘢我係親眼見到！驟眼睇同個普通人差唔多，長頭髮，赤腳，如果唔係突然有個探員引開咗佢，我一定死梗！」

說起這事，金髮青年仍驚恐不已。

「有冇咁啱？咁個探員最後點？」

一個之前沒有搭話的男人湊過來問。

「我反而聽人講過，話個啲嘢都係男嘅。」

另一個男人說完，五人之中，有兩個點頭同意。

最初那高個子又說：「我也這麼聽說，告訴我的是位退休探長，他跟某些胡扯的人不同，對那種『東西』的底細可是清楚得很。」

金髮青年漲紅了臉，急道：「好，證據我有，但如果你地之後遇到啲咩，唔好怪我無提你地。」

金髮青年解開皮帶，從暗格中拿出一隻耳環，放在手心供幾人細看。

昏暗的燈光下，只見耳環暗啞無光，鏽跡斑駁，設計也不討喜，看起來極為普通。

「屌，呢件垃圾，有咩好睇？」

幾人互看一眼，古怪地笑了起來。

金髮青年臉頰通紅，說：「你地識咩！呢隻耳環係個個探員死都要捉實嘅嘢嚟，我命都唔要先偷到一隻返嚟！」

「隻耳環可唔可以比我睇下？」

忽然，一道低沉的男聲從旁邊傳來。

我站在桌邊吞雲吐霧，從上而下俯視他們。

除了金髮青年面露疑色，其餘幾人都隱約避開我的視線。

金髮青年沒有理會，就要收起耳環。

我呼了口煙，平靜地問：「你講嗰個人，係唔係七區上任負責人莫探員。」

金髮青年一頓，這時才認真地望向我，遲疑了下，反問：「你係？」

我緩緩走近他，嘴角揚起：「哦？崔普點會敢比你單獨接觸個單case。」

長桌上其餘幾人迅速變得沉默，眼神閃縮，鼻子滲著汗珠，腦袋越垂越低，似乎恨不得把腦袋都埋到桌下。

並沒發現朋友的異樣，金髮青年心虛地說：「老師……老師佢同漢尼克先生一齊去咗梵帝岡……」

聲音越來越小，我心裡卻了然：「難怪……估唔到崔老鼠一世小心，會教出你呢個徒弟。」

砰！

金髮青年一拍桌子，拳頭握緊，吼道：「你講咩啊！我過去半年一直同老師……同老師……」

話卡在這裡，他忽然發現，無論自己如何去想，竟也想不起這半年來所發生的事！

我垂下眼簾，指尖抹過領口上的胸針，低聲說：「費雷。」

「費雷……」

呢喃著這個熟悉的名字，青年下意識望向我的胸針，鮮紅的菱形上面，刻印了一個七字。

菱形……

數字……

等等，費雷不就是我的名字嗎？

青年突然想起了什麼，緩緩地低過頭一看……

自己的腹腔居然空無一物！

他腦袋一片空白，面無血色，呆滯地放下耳環，望了眼垂下腦袋的朋友後，便腳步踉蹌地走向樓梯，半句話也沒說。

費雷一走，桌上幾人換了個眼神，也小心翼翼地起身離開。

酒吧轉眼又清靜了下來。

面無表情地目送幾隻不成熟的鬣狗離去，我用白手帕包起耳環，珍視地放進衣袋，才轉身走向樓梯。

回過神的黛在吧枱留下一張紙幣，快步追了上去，兩人一前一後，緩緩消失在幽暗的樓梯之中。

紙幣忽地燃起，升起一陣煙霧。

老舊的音樂仍然迴盪著，僅有的幾桌客人自顧自地喝著酒，彷彿什麼也沒有發生。

女人望了他們一眼，輕輕擦去吧枱上的灰燼，繼續擦拭酒杯。

好睇 留名

多謝 鐘意既話比個正評

推一推
幾吸引點解冇人睇

F5裂咗了

等黛上了轎車，我便向司機示意，黑色轎車迅速離開這條冷清的小巷。

我看著窗外雪白的景色，一言不發。

司機似乎是怕自己會犯困，在我們下車時打開了投影儀。

藍色的光束從車頂落下，組成了一個前凸後翹的性感美女，動作表情栩栩如生，正用令人骨頭發癢的聲線在報導新聞。

黛看了眼我，哼了一聲，什麼也沒說。

我嘴角揚起，以勝利者的姿態享受這段新聞報導－－黛總是偷偷將預設頻道換成央視，以為我會不知道嗎？

性感美女換了個姿勢，胸口波濤洶湧：「下面係一則國際新聞，美國白宮發言人表示前日華爾街嘅火災不屬於恐怖襲擊，經調查發現，只係機件老化引發嘅意外。」

「受此報導影響，美股至開市後一路上揚，直至現時為止已經迫近歷史高位。」

「有分析認為，美股升幅在預期內，短期仍能保持升勢，各版塊基本面表現不錯，或能挑戰歷史新高。」

「跟住落嚟係一段特別新聞報導……」

就在此時，一段鈴聲突然響起，我從黛手中接過手機。

「喂。」

「大單嘢，羅萊教又嚟料。」電話那邊是道成熟的男聲。

羅萊教，近年從國外傳入的邪教，他們用殺人預告威脅全港媒體為其刊登廣告，背景是六個被木樁從下身貫穿的男女，幾個頭戴純白面具的白袍人並排而立，就好像羅萊教的人除了活人獻祭就無事可做一般。

在這幅圖下面，是這樣一句話：

「死亡比生命更接近永恆。」

放屁，至少我與羅萊教打交道以來，他們的人從不親至接近永恆，他們倒是喜歡送別人接近永恆。

這段時間我的工作量大增，很大部分也是因為他們。

「死咗幾件？」我隨口問道。

「門口暫時發現七個，泳池仲有堆散嘅，法醫估計個到至少廿個。」

泳池？

我靜了下來，心裡有股不詳的預感。

「單嘢三區嘅，不過上面有人指定你負責。」男聲的主人似乎看穿了我的想法，心虛地問：「我send個導航比你？」

「嗯，再傾。」我掛斷了電話。

羅萊教那些飯桶……

他們最好別被我逮到。

轎車方向一轉，向著淺水灣的方向駛去。

lm

支持

推！

hello夢巴

Lm

推

好久不見

新讀者留名 幾好睇

Hi

lm 遲D睇

文呢？

半小時後，轎車開進了別墅區的範圍，在被五六輛警車包圍的白色別墅外停了下來。

淺水灣的別墅自然是富人區。

這裏的住戶非富則貴，看熱鬧的人一個也沒有，在場的警員超過三十人，早已封鎖現場，藍白相間的警戒帶將別墅包圍起。

我從轎車下來，翻過外圍警戒線，幾個肩膀上積起雪的軍裝連忙敬禮。

「宋sir。」指揮車旁，一個身材高挑的女人放下手中的咖啡，向我走來，「別墅外邊嘅草叢又搵到兩具屍體，大雪破壞咗一部分現場，而泳池個邊暫時未有結果，唯一可以肯定嘅係呢到就係第一案發現場。」

她是第三警區重案組探長牧秋，身穿啡色大衣，瓜子臉，素面朝天，戴著無框眼鏡，模特般的外型讓她相當出眾，只看外表的話，根本無法想像她會是破案率數一數二的警界精英。

「搵到死者嘅身份未？」我望著從門口一直到屋內的鮮艷血路，發現門外的血跡果然都被積雪遮掩起來。

「別墅主人叫方俊，老豆經營連鎖超市，經常同朋友係呢間別墅開party。」牧秋對答如流，同時補充道：「不過暫時仲未發現佢嘅屍體。」

我嗯了一聲，突然將手向前伸出，手掌像是要撥開眼前迷霧般輕輕扇動。

漆黑，腥味，顛簸……

感覺與景象十分模糊，對方離開別墅至少十二小時以上，我開始集中精神，閉起雙眼，眼前的景象迅速清晰起來。

冰冷的微風……

濕潤的觸感……

耳邊響起了男與女的說話聲，很含糊，我就彷彿在密集的雜音中找出有用的資訊。

這正是我的拿手好戲。

方俊。

找到你了。

我很快便睜開雙眼，眼珠上盡是血絲，臉龐在眨眼間便失去血色，蒼白得有點嚇人。

「派人搜索附近海域，佢仲未離開。」

女探長原本還想說什麼，卻忽然停住，驚訝地望向我身前那幅扭曲的影象。

影像中，在巨大的馬達聲下，外型模糊的快艇在夜色的掩護衝破海浪，正以高速往遠處航行。

作為第三警區的探長，她不是普通人，以職級來說，她勉強能知道一些保密資料，對於世界的真實面目自然有所了解－－特別是最近羅萊教的出現，更是加速了政府對這方面資料的開放。

畢竟這伙人活祭殺人像吃飯喝水般頻繁，上層的人就是想蓋，也真的蓋不住。

一些媒體更是手段盡出，又或者本身就與羅萊教有所接觸，他們的獨家資料簡直層出不窮，有時候，甚至能比警方更早到達活祭現場。

對於羅萊教的所作所為社會上早已吵翻天，網路上盡是亂像，政府雖然努力刪除，也禁不住有心人士的推波助瀾。

上面既然特別指派我來擔任這次的總指揮，明顯對這案子高度重視，二三十個年輕人被虐殺，我已經能想像到明天報紙頭條的標題，社會上一定都在聲討警方，覺得他們都是些辦事不力的飯桶。

平頭百姓想什麼我是沒在怕啦，自然會有人頂替我在傳媒面前出鏡，但上層的大人物們可都知道誰是真正負責此事的人，要是辦不好，丟臉的終究是我。

「你仲係到等咩？定係你想我自己去打電話？」

我心情實在不算好，這件事本來不在我的轄區，該頭痛的應該是三區的人，果然能力太出眾也不是好事，唉。

牧秋敬禮後走回指揮車，我也開始現場勘查。

我小心地走進別墅，出現在眼前的是一個能容納三四十人的大廳，四周的牆上被人以鮮血作畫，畫滿了扭曲的線條與圖案，這些變形的圖案極為詭異，散發著絕望與瘋狂的氣息，普通人根本不能長時間直視。

上方，陰暗的天花板垂下無數黑髮，我皺眉一看，發現這哪是什麼頭髮，分明是頭顱被人斬下倒掛，數十個腦袋密密麻麻地掛滿天花，不時還有血液順著髮絲滴下，在地上聚成一片血泊。

我的皮鞋在踏上半凝固的血液後，發出嘔心的滋滋聲，我心裡發誓，以後絕不會再穿新鞋去羅萊教的作案現場。

走了一圈，泳池那邊還在搜証，於是我走上二樓，在幾個血跡斑斑的客房看了幾眼，也沒有什麼發現。

「啊！」

身後忽然傳來一聲驚呼，我轉過身，便見臉色蒼白的黛無辜地望向我。

我瞪了她一眼，沒有多說什麼。

我們接著去到走廊最深處的主人房，穿過封鎖線後，黛連忙捂住口鼻，我不怪她，這裡的屍體實在是過於嚇人。

Pish!